林 奠 想 學 馬 克 龍 處 理 黃 背 心 嘅 做 法

聽完條7婆 live

擺明佢就想跟馬克龍果套 拖散成個運動

但都係果句

五大訴求 缺一不可

不過我地都要開始諗下之後嘅棋局點行

義士唔係 condom

光復香港 時代革命

612

721

831

已經返唔到轉頭

五大訴求 缺一不可
bin個袋住先我就同bin個割

我地無路可退

五大訴求，缺一不可
林奠唔撚識字，我地教907 908再教佢！

機會只得一次 今次就咁收手 唔會有下一次

幾時全民大辯論

班狗所作所為太離譜 番唔到轉頭

絕對要好好思考點樣解釋畀外國人同外國傳媒知道
香港人嘅想法同林鄭正式撤回為何又唔收貨？

解散黑警

相信港共之後會換個包裝再推

比人輪姦嘅仇未報

831太子站打死人事件後撤回
你地就噉俾個八婆講廢話shift咗focus對唔對得住良心？

831 死左嘅義士嘅仇未報

落實五大訴求 缺一不可

邊個話收貨就放圖[慎入]

求吓大家，暫停鑽牛角尖睇多啲評論

繼續行動就係最好的解釋

93 比人打到生死未卜嘅義士之仇未報

收貨後的xiang gang （被迫害的維吾爾人）
你地就試下收貨，敢寫包單我地會活得比新疆人慘一萬倍

推

已死去的手足是不會原諒我們的
唔要袋住先

未見曙光，不撤不散
五大訴求，缺一不可

相信來緊港共會放大破壞市面嘅新聞

我地要汲取黃背心嘅經驗再進化

香港義士聰明過法國

我有信心

話說，你哋知唔知我哋依家形勢好危險！對家嘅文宣配合「撤回」其實喺想誅死抗爭

落區，一定要落區！
要突破同温層
打破平行時空謊言

唔好意思阻一阻你個位。

我地大家唔好辜負所有付出過，或者已經離開左既義士。 我地係唔會忘記佢地。

我地要贏，贏係要贏晒！唔係輸4球比人！

反送中原創《致義士》

而家爆左越嚟越多黨衛軍暴行出嚟，佢想用撤回嚟轉移視線呀，明未呀

五大訴求 缺一不可

大家點睇脫共？

五大訴求缺一不可

push

用支那武警打壓抗爭者

警權無限大，警暴極嚴重，完全無提過會追究黑警暴行。

香港義士勇武之餘係有紀律

黃背心無紀律， 去埋店鋪偷竊

林鄭撤回目標係外國！！！！！

外國少人知有五大訴求，以為香港人成功，林鄭目標係想阻人權法案通過！！！

唔好比佢成功加大國際文宣
唔好比佢成功加大國際文宣
唔好比佢成功加大國際文宣
唔好比佢成功加大國際文宣

加強文宣

五大訴求 缺一不可
大清算黑警！

五大訴求 缺一不可

解散警隊

唔可以放過佢地
PS：Dklm 咁做唔係人

繼續抗爭
我屌你老母咩都唔駛講

爆眼義士之仇未報

香港人今次散咗既後果比黃背心慘得多

義士唔係Condom

相信對家係會動用建制力量嚟將我哋黃背心化

人權法 國慶殺到 先出呢手牌以為可以舒解問題！ 屌你老味啦林鄭！

獨立調查委員會呀！ 有權傳召證人呀！查黑警呀！唔係監警會呀唔好被誤導！

9/9 美國人權法一定要通過呀！

五大訴求 缺一不可 要對得住義士呀

馬克龍果陣善意多好多喎

善意條撚

攪到好多抗爭者殘廢

可能建制力量會搵人著黑衣打劫

中共有做呢類野既前科

Up

林鄭宣布撤回送中條例的六大陰謀

快啲同我入黎睇曬佢

推，攬炒啦港共

五大訴求 缺一不可

有乜好驚，佢學馬克龍？我哋就學烏克蘭，如果宜家讓步，死咗既，傷咗既義士係唔會原諒我哋。繼續上街

[今晚10點] 窗邊大嗌：「五大訴求 缺一不可」

9月8日 下午2點
香港人權及民主法案
美國領使館
不見不散

好嬲 返唔到轉頭啦

認同

總之今次一輸就成世

唔好淡

香港人權與民主法案必須通過

五大訴求 缺一不可

up

警隊真係俾林鄭玩死，幫佢頂左兩個幾月，變曬過街老鼠，而家一個屈尾十又話撤回
遲下仲唔知會唔會俾人清算，唔知一哥會唔會幫佢地主持公道

大家要繼續抗爭到底！

光復香港 時代革命！

老實講呢場仗，無得袋住先。
因為你溫和之後，緊接而來會係清算、打壓同監控。

不反對通知書申請中

9月6日 反濫捕 抗威權集會

我地要比美國知道 我地香港人要民主自由公義嘅決心！

馬克龍做過乜?

若我們接受政府只撤回惡法，
點對得住因此死去或受傷、甚至造成永久傷害的朋友？

勿忘初衷 五大訴求 缺一不可

Pushhh

下一步棋？
你地自己咪就係一隻棋囉，拉左成千人都唔醒

唔直面回應五大訴求都算啦
依家佢仲用語言藝術玩大家
你地唔係忍呀
五大訴求 缺一不可

條橋用過就得喇
咁美國都唔會咁易信佢

袋住先咪好似5年前 然後逐個比人清算

831太子事件！

五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

要呢兩日清楚解釋我地既五大訴求比外國人聽
仲要再重提721 831咁荒謬既事
星期六、日再吹大雞表示我地既決心先得

新五大訴求：
第一，撤回暴動定性，撤銷所有襲警控罪！
第二，成立永久獨立調查委員會，廢除監警會。改革警隊，公開609至今所有警局及港鐵內錄影於公眾查閱！加強其他執法部門權力，制衡警權過大並可拘捕及起訴違例警員！
第三，要賠償所有受過警方暴力對待的市民，要設立無上限賠償基金，只要能夠提出證明，要按受傷輕重賠償！
第四，全力緝拿黑社會襲擊事件相關罪犯，包括721,荃灣斬人案，北角福建幫！
第五，落實真。雙普選，禁止政治DQ!

今日開始 全民Twitter

612 721 811 831 903

余黎青萍6月已話不需獨立委員會，仲有林定國

唔知得太清楚 希望有手足補充

本身件事由法國汽油稅起 之後衍生其他社會問題

民怨大爆炸 抗爭者開始走上街頭抗爭

又係發生警黑暴力對抗爭者

馬克龍又係串柒柒咁

過左幾星期馬克龍一改串柒柒風格

之後就撤回汽油稅 + 其他派糖措施

然後瘋狂落區聽民意 （好似有一萬場地方會議）

最後而家應該就不了了之了

中國違反左中英聯合 一國二制失效
香港出現主權爭議問題 我要分手

咪理條柒婆啦！

集中番太子８３１事件
同聲援人權法＆香港主權問題

不要說林鄭宣佈撤回。試著說，手足用血汗成功爭取。

不要說見好就收。試著說，我哋要乘勝追擊。

From 佬訊

親建制派人士: :「黃背心」勇武革命 被法國政府擊敗的原因

2019年7月16日星期二
依託網絡的群眾運動——法國與香港（文：梁文輝） (09:00)

香港修例風暴仍未平息，筆者遠在西歐，為之憂心。法國去年有「黃背心」風潮，其行動方式和目下香港群眾行動有不少相仿之處。想到法國政府的應對策略，或許有可供香港參考之處，故撰文略說如下。

去年11月法國爆發黃背心運動，是法國歷來為時最長的民間抗爭。此事有如橫空出世，並非由傳統政黨、工會或學生團體引導。觸發的背景是馬克龍政府準備新增汽油稅，與其他嚴厲的環保措施。社交媒體隨即對此出現不滿言論，點擊率迅速暴增。網上參與者的訴求也逐漸演變，不滿情緒急遽蔓延，席捲全國。於是，星星之火，最終燎原。

情况和香港頗相似，網絡扮演極重要作用，群眾行動的發起、動員、組織以至每次集合和分散，經由網絡溝通、協調和指揮，既沒有傳統意義的組織，也無傳統政黨的政治綱領，只有訴求。

全民大辯論

針對這前所未有的情况，法國政府通過兩方面回應：一是啟動自1995年已有的全民諮詢及辯論機制，這一點稍後再說明；另一方面是結合形勢，主動整理各方訴求，形成四大議題——
（1）稅制改革和公共開支，重點是公平的稅收與理性的分配；
（2）國家公共服務的組織與地方集體的權責協調；
（3）生態環保政策的各種過渡措施；
（4）民主前提下公民在地方、國家和歐洲等層面機構的權責。

上述議題之後通過 「全民大辯論」此一機制進行辯論。去年12月馬克龍總統宣布推行面向全法國公民的諮詢，並強調諮詢為「全國範圍的集思廣益，將政府施政方針的制訂聽令於民」。得益於法國的民主傳統（至少表面上如此），整個諮詢過程的組織及執行，可說是具有教科書個案式的典範意義。

在法國，大辯論的法理機制早已存在。政府按照規矩，委任兩名高官領導，再經過民意調查組織的磋商，對上述四大議題制定了相應問卷。問卷內容非常專業，由一般的提問乃至最細緻的政策措施選擇都包含，令人嘆為觀止
。
由今年1月到3月，通過網絡、各級政府部門包括偏遠的市政府，在各地點包括火車站諮詢民眾。馬克龍總統率先「下訪 」，與布衣小民溝通對話，其他政府官員和黨內要員紛紛跟進。各地方市政府也開放記事冊或組織各類碰頭會，務求廣開言路。

諮詢期結束後，一共收到了經由網絡而得的190萬個回應，經個別電郵或郵寄送達的有2.7萬份，各地方政府一共舉行了超過1萬場會議，另外還開設了1.6萬本記事冊予公民發表意見。為防止言路不暢或官僚不作為，政府另外為這機制委任了5名監察專員，公民可直接向其「上訪」以表達意見或提出投訴。

這樣的民意諮詢，既嚴謹又專業，推行時間雖短但效率很高。為了防止「走過場」，設置了種種相應措施，堪稱政府諮詢工作的典範，起碼表面上是如此。

暴力的壓制

有效的應對，不離軟硬兩手。黃背心的街頭行動夾雜暴力分子（不論是新右或極左，從德國前來的或本土的），尤其去年12月開始的幾個星期六，刑毁公物、搶劫商店、縱火逞兇，甚至凱旋門的藝術品都遭破壞。

法國警方遂採取嚴厲措施，催淚彈是基本配備，準戰場用的LBD榴彈發射器、霰彈爆發裝置等都派上用場，這些武器在近距離肉眼高度可以致命。據一份今年4月發表的統計，法警的壓制直接造成1死613傷，其中238人頭部受傷，23人致盲，5人小手斷掉。

此外，今年1月，巴黎檢察院要求各檢察官盡量延長對打砸搶的嫌疑犯的拘留時間，雖然對這些嫌疑犯最終可能是決定不予起訴。直至本年3月底，已有8700名示威者被拘留，超過2000人被判刑，39人入獄。單是去年12月8日這一天，警方就拘捕了1500人，這在法國社會運動史上是一項紀綠。

另一方面，馬克龍也成功地於本年4月在國會通過新法例，針對示威行動中的打砸搶暴徒作出嚴懲，其中對以蒙面方式有意行兇的暴徒，處以最高1年監禁及1.5萬歐元罰款。另外，對未有得到批准卻進行示威的召集人，將會入罪。

小恩小惠措施

在如火如荼的抗爭日子裏，政府也主動做出了一定的讓步。去年12月初，總理菲利普宣布新增的汽油稅延遲6個月執行。同月，馬克龍宣布對最低每月收入增加100歐元，由此而來的額外開支部分，將由對美國互聯網四巨頭（GAFA：Google, Amazon, facebook, Apple）的新增課稅來填補。後者就是日前出台的網絡稅，也成了最近法國和美國之間的新博弈。

最後，在4月25日總結「全民大辯論」之際，馬克龍宣布了一系列入息稅削減方案，並將退休金與物價指數掛鈎。

黃背心的反制

冰封三尺非一日之寒，黃背心運動的出現，是社會中底層人民長時間積怨的結果。以現屆政府為例，自2017年5月上台至今，新增的各種稅捐達8項；加上入息稅變成課前繳納，升斗小民的痛苦，不是一般官僚所能理解。

於是，針對政府的大辯論，黃背心的召集人也在facebook開了一個名為「真正的辯論」的討論區，宗旨是民主大旗幟下的集思廣益，宣稱不受馬克龍四大議題規限，在首輪10多萬條建言中，篩選之後總結出三大議題：
（1）RIC（Référendum d'initiative citoyenne），即由公民從基層提出的議案，議案在達到一定條件後（如簽名人數），政府必須籌備相應公投。這些議案可以成為法律，也可以是廢除某些法律，或彈劾某些選出來的代表，甚至修改憲法。這種機制在理論上早已受到討論，在政治辯論中存在超過200年，但從未真正實行過。現在最有可能成為此機制的試金石的，會是黃背心運動反對戴高樂機場私有化的提案。
（2）社會公義與公平稅制。
（3）生態環境的演變與過渡措施。

但隨着運動拖延的時間過長，走上街頭的群眾數目大幅萎縮。「飄風不終朝，驟雨不終日」，現在只能將分散各地的群眾集中在某一個城市，方能發起行動。5月底舉行的歐洲議會選舉，也對黃背心運動產生心理上的消極影響，其兩份選舉名單總共只獲得不超過1%的選票。

小結
到今年6月，隨着歐洲議會選舉落下帷幕，黃背心的氣焰稍為消歇，馬克龍的民望重上35%，在法國政壇，這可說是不錯的了。但現在要對黃背心運動下判定，為時尚早。隨着生態過渡政策的實施、加稅及各級生活資源的管控（如柴油汽車、消費用品的排放標準）未來將無可避免，屆時情况如何，尚未可知。

作者是自由撰稿人，長居法國

811

7婆為自己鋪後路咋！唔好中伏

《777終極自救》加兩條友入監狗會「提供建議」，香港人咁都袋住先？

絕對係

要小心

佢target外國，文宣繼續！！！

全世界9月8號出俾佢睇！

推哂9月8上熱門
要人 要人

余黎青萍6月已話不需獨立委員會，仲有林定國

你估白宮無人mon?(The White House must monitor LIHKG)

係五大訴求啊！
唔係一大
唔係兩大
唔係三大
唔係四大
係五大！！

6月9 提出，我會接受

今日若果我但接受政府條件，我但受傷及被捕手足不會原諒我們。

五大訴求，缺一不可

Push

請黃背心拍片發聲 呼籲香港人唔好收貨

立即做中英文宣放上fb, Twitter！我地要搶風向！

機會只得一次 大家加油

如果佢六月做就有用，依家香港人付出左咁多之後先講，真係有用?

求各位巴絲入黎幫手推行動post
【重要】大家聽完林鄭講野，最緊要就係要...

認同 要比全世界人知道我地未成功 而家妥協嘅話只會比人清算

缺一不可
缺一不可
缺一不可

我肯定就咁完左，遲幾年我地會慘過新疆維吾爾人

法國警察殺左人會坐監 香港呢？

好似黃背心玩到今日

但國際新聞唔報 支援好細

五大訴求
缺一不可

袋咗先
然後繼續爭取其他訴求
唔會比佢陰到

6月9撤回同9月4撤回分別係邊呀?

分別在於:
3隻眼
2次地鐵恐襲
2人被刀手斬至重傷
8人離世
超過100人被檢控
超過1000人被捕
受傷, 逃亡不計其數

淨係計以上的分別, 已經好明顯。
還有整個警隊及制度的不公義已暴露。

五大訴求，缺一不可！
光復香港，時代革命！

五大訴求，缺一不可

袋乜Q，哩一刻咩7都未有呀

事出必有因
條例徹回＝當初有錯
即係呢兩三個月嚟嘅混亂都係佢所造成
點補償所有市民同國泰的損失

老實講，我暫時未睇到佢做咗任何一樣嘢

另外所謂嘅徹回，都要睇清楚下個月會議文件仲有冇

會唔會其實係我哋誤解咗

可能佢哋意思係條例已經撤回並將會於明年7月失效

即係得個講字咩都唔使做咩都冇做過一切照舊

文宣ready
其實未撤回

馬克龍冇佢做野咁慢 多謝林太為我地注入動力 敵退我追 敵追我退 be water

五大訴求 缺一不可

打到腐敗政權！！

一世都唔會原諒
填命呀你班仆街

最多咪炒晒班高層，又如何？

民主自由，真雙普選先係初衷

!!! 行動post!!! 9月6號！

Push! 和理非都可以做到！

「若我們接受了政府的條件，我們已死去的朋友，是不會原諒我們的！勿忘初衷 五大訴求 缺一不可！」

第六訴求:取消單程証！

唔洗諗 一日唔清算黑警既都唔會完 可以成立獨立調查 真清白既警察可以放過 但一百人都唔知會唔會有

港共殺人政權企圖以錄音、撤回、學季開始
轉移太子地鐵傷亡、
六警壓脊椎休克 至今嚴重昏迷、
新屋嶺、民主人權法案、
臥底實彈、武警滲透、清朝債主權問題
連串核彈事件焦點
醒呀大家 政府帶緊風向
背後繼續大清算 入獄 利刑 一年後被失蹤

林鄭錄音：事件現時已經上升至「國家主權及國家安全的層次，加上世界兩大經濟體前所未有的張力」，她可以做的已經非常少。

#1down4togo

暗黑兵法劇本 出沒注意：沒收gear 未來兩星期大量武警喬裝示威者 嫁禍衝擊內部分化示威者、酷刑凌虐威嚇被捕人士、邊緣打壓香港 渲染港獨 阻抗爭之風蔓延內陸、假新聞、擺拍、編輯、洗腦文宣製造風向 污名化運動、暴力鎮壓 拘捕 扣留 私刑 企圖瓦解前線、文宣 抹黑 嫁禍 插贜 示威者、暗殺 第一滴血 企圖逆轉民意 國際譴責、市民絕望噤聲 憤怒冷卻、中立派 賺錢派 政治疲勞、鼓吹經濟下滑風向 富豪商家屈服 加速瓦解、學季始開，拖延 分散 擊破、白色恐怖、清除異己、染紅香港拖字訣 雨傘結局 ⋯

這不只是反修例活動
這是屬於香港人的時代革命

流水革命

義士不是condom

唔係呀袋住先呢招香港一早用到出神入化啦

前幾日先話消耗戰 今日就撒
勿中伏

大家記唔記得
死左幾多人?
傷左幾多人?
拉左幾多人?
逃亡左幾多人?
除非有雙普選，如果唔會，
香港只有走向新疆化

人地好快就全國大辯論，單拖up左幾十個鐘先平息。

義士絕對唔係condom, 五大訴求缺一不可

佢話撒 我仲嬲過之前！ 咁88日佢做左咩呀 咪就係搞到咁能大獲
即係屋企漏煤氣你仲食煙 打邊爐
成個屋企冇左啦！ 而家先話熄爐
屌你老母啦

全民抗爭，長久戰、拖垮邪惡、打倒腐敗

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪、減少淘寶
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點咆哮！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest
#FreeHongKong #HongKongProtests #Chinazi
5. 不要說推，試著將呢段訊息copy and paste嚟推post

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 每星期做孝子，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 每星期去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股、少掂中港股票
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.04

7月都有講林奠係會拖到九月開學後先行動出擊

第六訴求

[膊頭有花入]大家應該調轉分析下，林鄭撤回有咩壞處，針住春袋黎打，破壞佢既算盤

要救返所有手足！救返成個香港！

法國警察有無咁過份？

推！

民間記者會又好, 日後示威又好, 文宣又好, 其中一個主要對象, 一定係外國人, 所以唔可以少英文啊!!

一定要講清楚:
1. 監警會係廢既, 佢只係自己人查自己人, 就算有外人都唔夠, 而且冇權力搜證調查, 建議冇法律效力
2. 我地對抗緊既係中共, 係極權主義, 同納粹德國一樣, 唔可以妥協, 唔可以縱容, 一定要為自由世界付出, 「六國破滅, 非兵不利, 戰不善, 弊在賂秦」
3. 我地有5大訴求, 5個都係合理訴求, 爭取真雙普選, 追究警察 (他們犯了人道罪行啊!), 還有現在一國兩制已失效啊, 林鄭已經講左係中共話事, 我地只能爭取真普選才可以倖存
4. 要提一提新疆果D人, 我地又好, 台灣又好, 其他親西方既地區, 都唔可以步佢地後塵

林鄭佢都on99 到左呢個地步 唔係以為到宜家攪到咁撚大件事 一個疑似撤回就算數下麻 6月9 百萬人上街果時 你撤回都仲有得諗 宜家班警犬打人 殺人 非禮 乜仆街野都做齊 你先黎話撤 撤你老母呀

有人死 天下黑警一樣黑架啦

其他資料留待知多d嘅巴打補充

要贏國際輿論就同我入嚟， 人哋根本唔知你哋啲口號up乜鳩

黃背心係有政客/素人要收割先至收皮

團結一致就是力量

唔好踏黃背心運動後塵

敵疲我打，敵退我追!!

學唔到㗎啦
佢又唔係民選政府，又唔敢自己用黃子華嘅方法落區，嘥氣

五大訴求，缺一不可

示威者提出嘅訴求未滿足 場運動一日都未完

必問：

有幾倍OT收，係咪仲要"好合理要屌埋女示者"咁辛苦？？？

民主訴求，缺一不可；

以眼還眼，鷹犬全鎖；

有錯企定，即決勿拖！

民主斬件，仲當我傻！

屌你老母，未贏收科？

除非你係個班那埋護照旁身嘅扮民霸權，永續利益獨賣囉！！！

監警會係廢的！！！

動議撤回，緩兵之計，借機清算
將個波踢比立法會奶共派，即係否決撤回

it's just a temporary strategy to arrest the protesters
and the government wants to shift the responsibility to those pro Beijing camp who takes up a large majority of seats in the legislative council is able against the withdrawal of extradition bill. Wake up brother

98美領

⚠️⚠️麻煩推爆佢，話比啲外國人知單嘢未完⚠️⚠️

[英］Response to Lam’s withdrawal of the bill

麻煩晒手足

求吓咁多位睇到呢個post嘅朋友 唔好淨係係本地媒體嘅page留言🙏🏻 香港人睇得明廣東話 會幫手叫「五大訴求 缺一不可」呢樣係令人為之感動 但係而家好多外國媒體同埋外國朋友都以為香港人贏哂 以為條例真係會被正式撤回 以為香港人永遠都唔需要再行出嚟表達訴求。

手足們要記住 今日唔係我地要嘅結果！！！
我地未贏 我地未完 我地未散。

所以麻煩大家 如果可以的話 記得善用自己嘅能力 試吓用英文去同外國朋友解釋香港現況🙏🏻 如果大家唔介意 亦都可以copy以下嘅內容 po係外國媒體嘅page🙏🏻

下面有哂點解香港人需要繼續努力抗爭 同埋 五大訴求嘅英文版 多謝連登巴絲幫手整合 歡迎各位自行進行修改

Thank you

This doesn’t mean that we the Hongkongers are satisfied because this withdrawal of the bill is only a motion, but not a fact, yet.
Moreover, the Hongkongers are also striving for the following FIVE demands during these months, which are not yet fully responded by the Government.

“The FIVE demands of the protest

1. Full withdrawal of the extradition bill

2. A commission of inquiry into alleged police brutality

3. Retracting the classification of protesters as “rioters”

4. Amnesty for arrested protesters

5. Dual universal suffrage, meaning for both the Legislative Council and
the Chief Executive

FIVE DEMANDS,
NOT ONE LESS.
LIBERATE HONG KONG,
REVOLUTION OF OUR TIMES.”

So please, stand still with the Hongkongers.

香港人，加油！Keep fighting!

[img]

圖片網址[/img]